[冇圖] [菲林新仔] 點解我啲相咁唔sharp?

我唔知係我問題定咩
影完啲相點都好唔利 我已經冇將個光圈較到好大 已經係f11 f16果啲都好似好油咁
我見其他巴打啲菲林相都可以好sharp

雖然有人話玩菲林唔係玩sharp 係玩個味道 我想知係我支鏡問題定咩
用緊smc 50mm 1.4

利申 已係ps 較sharp左

喺邊度沖+scan? 建議你轉一轉地方
或者影一筒正片就試得最清楚

冇問題呀

沖得有咩問題
係咪有色偏

放大睇其實sharpness都還可以，之不過你話收到f/16其實畫質會反跌；係，色偏都幾嚴重，介唔介意透露邊度scan?

我呢張f/8, 喺尖沙咀Dotwell沖+scan，平價scan黎講算係咁，你不妨拎你呢幾張相條片去試下原筒scan大jpeg或者tiff，叫佢「直出」佢就唔會幫你執任何野，再比較下你之前scan果d；如果港島人可以去彩圖麗，又係平靚正

其實用菲林機係咪點都冇Dc 咁sharp
;我自己係屋企沖掃既 我諗係我沖得唔好 都係頭幾水沖 所以乜都唔識
只係唔知係邊個步驟影響到個色

自己沖負片咁犀利，不過不外乎係溫度/藥水比例/時間，試多幾次就應該ok；如果係掃嘅問題就可能要用個好d嘅software用返個啱嘅color profile；當然唔係啦，scan得好可以sharp到嚇死人

巴打真係唔覺我啲相唔多sharp
我試下揾下其他相
好似依張咁 較sharp左都係咁 係咪我唔中焦既問題

其實如果係scanner既問題 我認命

你用邊部scanner?

Epson v370 啲cheap cheap 機 冇錢冇計

啊 依張好似係dotwell沖掃

你藥水係邊買

淘寶啲垃圾店 見平買 遲下真係唔掂會嘗試下好啲既藥水

V370都ok的，不過相應睇下你用咩軟件（例如silverfast，不過好貴）；dotwell你試下scan TIFF直出，返屋企自己執，好過就咁最普通沖+scan個package

去outputprolab個網睇下啦，應該有得賣，唔好再淘啦

唔係唔比運去香港咩

咁又唔知咼 我運到黎咼

一套藥水都唔平

自己沖得衰就話人藥水唔得

定係用緊過期片呀你...

又冇賴佢唔得 上面咪話左我沖得柒

135 Kodak SuperGold400

645 Kodak E100VS

120 RVP100

太子二樓同尖沙咀沖,有時會出下相,135一般印A3都未散。

咁你可以試試街舖淨沖再試下返屋企scan睇下有無分別，如果有，咁就唔好再用淘寶藥自己沖了，比十幾蚊人地賺好過

E100vs果張直情跳出黎
期待黎緊ektachrome回歸

其實係咪人哋scanner ppi勁？

E100vs 果張真係好堅